台灣研成15分鐘武肺快速試劑 , 台灣強調： 與中國無關

台灣中央研究院周日宣布，已經成功合成能辨識武漢肺炎病毒蛋白質的單株抗體群，將與廠商談合作生產，未來可在15至20分鐘內完成病毒測試。中央社則報道，中國大陸方面傳出研究是來自中方成果，台灣中研院院長廖俊智周一表示，這完全是中研院成果，與中國無關。

目前檢測武漢肺炎病毒是以核酸檢驗方式進行，平均約4小時，且需特殊儀器。台灣中研院成功合成能辨識武漢肺炎病毒蛋白質的單株抗體群，可作為檢測快篩裝置的關鍵試劑。廖俊智表示，此次成果是中研院各團隊2月初已開始通力合作，快速合成病毒核蛋白抗原。其中，楊安綏團隊運用數十年來累積的技術，日以繼夜進行抗體合成及篩選，才有此項重要成就。

廖俊智強調，防疫是與時間賽跑，除了院內各研究團隊共同合作，中研院並建立台灣學研單位合作平台，今次成果將與平台共享，加速研發武漢肺炎快速篩檢工具、藥物與疫苗，合作抗疫。他說，楊安綏實驗室10多年來深耕基礎研究，重視醫學具體成果，團隊去年也曾針對非洲豬瘟研發免疫抗原檢測裝置，此次比預期快2個月達成目標，相當令人振奮。

研究團隊將在經濟部安排下，與多家廠商研究生產快篩檢測的原型產品。一切順利的話，希望能在3到4個月內通過衛福部驗證及進入量產，加快病人檢體的驗證，以作大規模臨床應用。

對於台灣中研院合成能辨識武漢肺炎病毒蛋白質單株抗體群，台灣傳媒報道，中國大陸有媒體表示台灣中研院的試劑是取自中國大陸，台灣中研院長廖俊智周一說，完全是中研院成果，「與中國一點關係都沒有」。

Taiwan No.1

有彩攞又爭住狗衝

與中國一點關係都沒有

又要被中国台湾了

世上只有一個中國，就是自由，民主，平等，博愛的中華民國

No，台灣就係台灣

關你叉事

沒有武漢肺炎，那有快速 測試藥苗

台灣與中國一點關係都沒有

芝麻仁慣性邀功

叫班支那人死撚遠啲

又老屈人地係支乸